<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"><channel><title>fedesg</title><link>https://fedesg.github.io/mysite/es/</link><description>Recent content on fedesg</description><generator>Hugo -- 0.139.2</generator><language>es</language><atom:link href="https://fedesg.github.io/mysite/es/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Acerca</title><link>https://fedesg.github.io/mysite/es/about/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://fedesg.github.io/mysite/es/about/</guid><description>&lt;h3 id="hola--soy-fede">Hola , soy Fede&lt;/h3>
&lt;p>Un argentino actualmente radicado en Dub谩i, trabajando como &lt;strong>Ingeniero DevOps &amp;amp; SRE&lt;/strong>. Me apasiona el aprendizaje continuo y me enfoco en 谩reas como la &lt;strong>adopci贸n de la nube&lt;/strong>, la &lt;strong>observabilidad&lt;/strong> y la &lt;strong>administraci贸n de herramientas&lt;/strong>. Como &lt;strong>consultor de Atlassian&lt;/strong>, me especializo en &lt;strong>migraciones&lt;/strong>, &lt;strong>automatizaci贸n&lt;/strong> y &lt;strong>configuraci贸n de flujos de trabajo&lt;/strong>. Tambi茅n disfruto explorando temas como las &lt;strong>aplicaciones de inteligencia artificial&lt;/strong>, la &lt;strong>ingenier铆a de prompts&lt;/strong>, las &lt;strong>criptomonedas&lt;/strong> y el &lt;strong>Web3&lt;/strong>, impulsado por la curiosidad y el potencial de estas tecnolog铆as para transformar industrias.&lt;/p></description></item><item><title>Consultor Atlassian</title><link>https://fedesg.github.io/mysite/es/atlassian/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://fedesg.github.io/mysite/es/atlassian/</guid><description>&lt;h2 id="experiencia">&lt;strong>Experiencia&lt;/strong>&lt;/h2>
&lt;p>Con a帽os de experiencia como &lt;strong>Consultor Atlassian&lt;/strong>, me especializo en ayudar a los equipos a aprovechar todo el potencial de herramientas como &lt;strong>Jira&lt;/strong>, &lt;strong>Confluence&lt;/strong> y &lt;strong>Bitbucket&lt;/strong> para mejorar la colaboraci贸n, optimizar flujos de trabajo y aumentar la eficiencia operativa. Ya sea configurando flujos personalizados, realizando migraciones complejas o automatizando tareas repetitivas, me dedico a brindar soluciones adaptadas a las necesidades 煤nicas de cada organizaci贸n.&lt;/p>
&lt;hr>
&lt;h2 id="谩reas-clave-de-especializaci贸n">&lt;strong>reas Clave de Especializaci贸n&lt;/strong>&lt;/h2>
&lt;h3 id="optimizaci贸n-de-flujos-de-trabajo">&lt;strong>Optimizaci贸n de Flujos de Trabajo&lt;/strong>&lt;/h3>
&lt;ul>
&lt;li>Dise帽茅 e implement茅 &lt;strong>flujos personalizados en Jira&lt;/strong>, pantallas y esquemas alineados con los procesos empresariales, asegurando una gesti贸n fluida de tareas entre equipos.&lt;/li>
&lt;li>Automatizaci贸n de flujos de trabajo utilizando herramientas como &lt;strong>ScriptRunner&lt;/strong>, &lt;strong>Automation for Jira&lt;/strong> y otras para reducir tareas manuales y aumentar la productividad.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h3 id="especialista-en-migraciones">&lt;strong>Especialista en Migraciones&lt;/strong>&lt;/h3>
&lt;ul>
&lt;li>Gestion茅 migraciones completas desde entornos Atlassian &lt;strong>on-premise&lt;/strong> a &lt;strong>instancias en la nube&lt;/strong>, garantizando integridad de datos y tiempos m铆nimos de inactividad.&lt;/li>
&lt;li>Migr茅 repositorios de &lt;strong>Bitbucket&lt;/strong> y proyectos de &lt;strong>Jira&lt;/strong> a plataformas en la nube, permitiendo a los equipos beneficiarse de un mejor rendimiento y escalabilidad.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h3 id="administraci贸n-y-mantenimiento">&lt;strong>Administraci贸n y Mantenimiento&lt;/strong>&lt;/h3>
&lt;ul>
&lt;li>Administr茅 &lt;strong>Jira&lt;/strong> y &lt;strong>Confluence&lt;/strong> para entornos con &lt;strong>3000+ licencias&lt;/strong>, configurando roles, permisos e integraciones para respaldar operaciones a nivel empresarial.&lt;/li>
&lt;li>Proporcion茅 mantenimiento continuo, actualizaciones y optimizaci贸n de rendimiento para instancias de Atlassian, asegurando un servicio ininterrumpido para los usuarios.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h3 id="personalizaci贸n-e-integraci贸n">&lt;strong>Personalizaci贸n e Integraci贸n&lt;/strong>&lt;/h3>
&lt;ul>
&lt;li>Integr茅 &lt;strong>Jira&lt;/strong> y &lt;strong>Confluence&lt;/strong> con herramientas de terceros como &lt;strong>Slack&lt;/strong>, &lt;strong>GitLab&lt;/strong> y &lt;strong>pipelines CI/CD&lt;/strong> para mejorar la colaboraci贸n en equipos.&lt;/li>
&lt;li>Cre茅 &lt;strong>tableros, informes y filtros personalizados&lt;/strong> que proporcionan informaci贸n 煤til para el seguimiento de proyectos y la toma de decisiones.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;hr>
&lt;h2 id="proyectos-destacados">&lt;strong>Proyectos Destacados&lt;/strong>&lt;/h2>
&lt;h3 id="automatizaci贸n-de-flujos-para-equipos-empresariales">&lt;strong>Automatizaci贸n de Flujos para Equipos Empresariales&lt;/strong>&lt;/h3>
&lt;ul>
&lt;li>Desarroll茅 flujos personalizados en &lt;strong>Jira Software&lt;/strong> y &lt;strong>Jira Service Management&lt;/strong> alineados con marcos ITIL y Agile, asegurando operaciones m谩s fluidas para las unidades de TI y negocios.&lt;/li>
&lt;li>Automatizaci贸n de procesos de clasificaci贸n y asignaci贸n de tickets, reduciendo los tiempos de resoluci贸n en m谩s del 40%.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h3 id="migraci贸n-a-atlassian-cloud">&lt;strong>Migraci贸n a Atlassian Cloud&lt;/strong>&lt;/h3>
&lt;ul>
&lt;li>Lider茅 una migraci贸n a gran escala de &lt;strong>instancias de Jira y Confluence&lt;/strong> desde servidores locales a Atlassian Cloud, asegurando el cumplimiento de los requisitos de seguridad y gobernanza de datos.&lt;/li>
&lt;li>Migr茅 con 茅xito repositorios de &lt;strong>Bitbucket Server&lt;/strong> a &lt;strong>Bitbucket Cloud&lt;/strong>, facilitando la colaboraci贸n de equipos distribuidos.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h3 id="administraci贸n-de-atlassian-empresarial">&lt;strong>Administraci贸n de Atlassian Empresarial&lt;/strong>&lt;/h3>
&lt;ul>
&lt;li>Administr茅 los entornos de &lt;strong>Jira y Confluence&lt;/strong> para una organizaci贸n global con miles de usuarios, personalizando permisos, tipos de tareas y flujos de trabajo para satisfacer las necesidades de m煤ltiples departamentos.&lt;/li>
&lt;li>Dise帽茅 e implement茅 una &lt;strong>base de conocimiento en Confluence&lt;/strong> integrada con Jira Service Management, reduciendo la carga de tickets en un 30%.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h3 id="integraci贸n-con-la-cadena-de-herramientas-devops">&lt;strong>Integraci贸n con la Cadena de Herramientas DevOps&lt;/strong>&lt;/h3>
&lt;ul>
&lt;li>Integr茅 Jira con pipelines CI/CD para habilitar el seguimiento de despliegues automatizados, reduciendo retrasos y mejorando la visibilidad para los equipos de ingenier铆a.&lt;/li>
&lt;li>Utilic茅 &lt;strong>Jira Software&lt;/strong> para la planificaci贸n de sprints, gesti贸n de backlogs y seguimiento de lanzamientos en equipos 谩giles.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;hr>
&lt;h2 id="por-qu茅-trabajar-conmigo">&lt;strong>驴Por Qu茅 Trabajar Conmigo?&lt;/strong>&lt;/h2>
&lt;p>Como Consultor Atlassian, mi misi贸n es empoderar a los equipos optimizando su uso de las herramientas Atlassian. Ya sea que busques escalar tus operaciones, adoptar las mejores pr谩cticas de &lt;strong>DevOps&lt;/strong>, o mejorar la colaboraci贸n en equipo, ofrezco un enfoque pr谩ctico y orientado a resolver problemas, entregando soluciones efectivas.&lt;/p></description></item><item><title>Devops</title><link>https://fedesg.github.io/mysite/es/devops/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://fedesg.github.io/mysite/es/devops/</guid><description>&lt;h2 id="trayectoria-profesional">&lt;strong>Trayectoria Profesional&lt;/strong>&lt;/h2>
&lt;p>Soy un &lt;strong>Ingeniero DevOps &amp;amp; SRE&lt;/strong> con m谩s de 15 a帽os de experiencia ofreciendo soluciones de TI innovadoras en sectores como &lt;strong>comercio electr贸nico&lt;/strong>, &lt;strong>servicios financieros&lt;/strong>, &lt;strong>startups&lt;/strong>, &lt;strong>telecomunicaciones&lt;/strong> y &lt;strong>aviaci贸n&lt;/strong>. Mi experiencia abarca &lt;strong>adopci贸n de la nube&lt;/strong>, &lt;strong>automatizaci贸n&lt;/strong>, &lt;strong>observabilidad&lt;/strong> y &lt;strong>administraci贸n de herramientas&lt;/strong>. Con pasi贸n por la colaboraci贸n y la eficiencia, he guiado a organizaciones en la adopci贸n de &lt;strong>pr谩cticas DevOps&lt;/strong> y la transformaci贸n digital.&lt;/p>
&lt;hr>
&lt;h2 id="habilidades-clave-y-herramientas">&lt;strong>Habilidades Clave y Herramientas&lt;/strong>&lt;/h2>
&lt;h3 id="谩reas-principales-de-experiencia">&lt;strong>reas Principales de Experiencia&lt;/strong>&lt;/h3>
&lt;ul>
&lt;li>&lt;strong>Pr谩cticas DevOps &amp;amp; SRE:&lt;/strong> Infrastructure as Code (IaC), pipelines CI/CD, observabilidad, automatizaci贸n y GitOps.&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>Tecnolog铆as en la Nube:&lt;/strong> AWS, Azure, OpenShift.&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>Herramientas de Automatizaci贸n e IaC:&lt;/strong> Terraform, Ansible, Puppet, FluxCD.&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>Monitoreo y Observabilidad:&lt;/strong> Prometheus, Grafana, Splunk, AppDynamics, CloudWatch.&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>Contenerizaci贸n y Orquestaci贸n:&lt;/strong> Docker, Kubernetes.&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>Herramientas de Colaboraci贸n:&lt;/strong> Suite Atlassian (Jira, Confluence, Bitbucket), Git, plataformas CI/CD como GitHub, GitLab-CI y Jenkins.&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>Certificaciones:&lt;/strong> AWS Developer &amp;amp; Solutions Architect Associate, Terraform Associate.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;hr>
&lt;h2 id="c贸mo-genero-impacto">&lt;strong>C贸mo Genero Impacto&lt;/strong>&lt;/h2>
&lt;h3 id="transformaci贸n-en-la-nube-y-automatizaci贸n">&lt;strong>Transformaci贸n en la Nube y Automatizaci贸n&lt;/strong>&lt;/h3>
&lt;ul>
&lt;li>Migr茅 sistemas heredados a &lt;strong>entornos nativos en la nube&lt;/strong>, logrando mayor escalabilidad, confiabilidad y reducci贸n de costos.&lt;/li>
&lt;li>Automatizaci贸n del aprovisionamiento de infraestructura con herramientas como &lt;strong>Terraform&lt;/strong> y &lt;strong>Ansible&lt;/strong>, ahorrando tiempo y reduciendo errores manuales.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h3 id="cicd-y-despliegue">&lt;strong>CI/CD y Despliegue&lt;/strong>&lt;/h3>
&lt;ul>
&lt;li>Dise帽茅 &lt;strong>pipelines CI/CD de extremo a extremo&lt;/strong> para optimizar despliegues de c贸digo y mejorar la productividad de los desarrolladores.&lt;/li>
&lt;li>Integr茅 flujos de trabajo de contenerizaci贸n con herramientas como &lt;strong>Docker&lt;/strong> y &lt;strong>Kubernetes&lt;/strong> para lanzamientos m谩s r谩pidos y seguros.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h3 id="observabilidad-y-confiabilidad">&lt;strong>Observabilidad y Confiabilidad&lt;/strong>&lt;/h3>
&lt;ul>
&lt;li>Implement茅 soluciones de monitoreo con &lt;strong>Prometheus&lt;/strong>, &lt;strong>Grafana&lt;/strong> y &lt;strong>Splunk&lt;/strong>, mejorando la disponibilidad del sistema y la resoluci贸n de incidentes.&lt;/li>
&lt;li>Apliqu茅 principios de &lt;strong>Ingenier铆a de Confiabilidad del Sitio (SRE)&lt;/strong> para optimizar rendimiento, disponibilidad y escalabilidad de los sistemas.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h3 id="fomento-de-la-cultura-devops">&lt;strong>Fomento de la Cultura DevOps&lt;/strong>&lt;/h3>
&lt;ul>
&lt;li>Ayud茅 a organizaciones a adoptar &lt;strong>metodolog铆as DevOps&lt;/strong>, alineando equipos con objetivos y procesos compartidos.&lt;/li>
&lt;li>Ofrec铆 sesiones de capacitaci贸n y compart铆 mejores pr谩cticas para fomentar la colaboraci贸n y la mejora continua.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;hr>
&lt;h2 id="proyectos-destacados">&lt;strong>Proyectos Destacados&lt;/strong>&lt;/h2>
&lt;ul>
&lt;li>Migraci贸n de aplicaciones a &lt;strong>entornos contenerizados&lt;/strong>, mejorando la velocidad de despliegue y reduciendo la sobrecarga operativa.&lt;/li>
&lt;li>Lider茅 iniciativas de &lt;strong>adopci贸n de la nube&lt;/strong> con AWS, dise帽ando entornos escalables y seguros para manejar alto tr谩fico y demandas de rendimiento.&lt;/li>
&lt;li>Cre茅 m贸dulos reutilizables de IaC para estandarizar y simplificar el aprovisionamiento de infraestructura en m煤ltiples equipos.&lt;/li>
&lt;li>Mejor茅 la &lt;strong>observabilidad&lt;/strong> de sistemas cr铆ticos, asegurando tiempos de respuesta m谩s r谩pidos durante incidentes y minimizando el tiempo de inactividad.&lt;/li>
&lt;li>Gui茅 a equipos en la adopci贸n de &lt;strong>flujos de trabajo GitOps&lt;/strong>, garantizando consistencia y trazabilidad en los cambios de infraestructura y aplicaciones.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;hr>
&lt;h2 id="por-qu茅-trabajar-conmigo">&lt;strong>Por Qu茅 Trabajar Conmigo&lt;/strong>&lt;/h2>
&lt;p>Con un historial comprobado de 茅xitos y una pasi贸n por resolver desaf铆os t茅cnicos complejos, ofrezco una combinaci贸n de experiencia t茅cnica, creatividad y colaboraci贸n en cada proyecto. Mi enfoque se centra en construir &lt;strong>soluciones escalables, seguras y confiables&lt;/strong>, fomentando una cultura de aprendizaje y mejora continua.&lt;/p></description></item></channel></rss>